香港01引港府消息：馬凱涉陳浩天演講 不符續證條件 北京無指明「做嘢」

香港外國記者會（FCC）第一副主席馬凱（Victor Mallet）遭香港政府拒絕其留港工作簽證續期申請，官方一直未有公開解釋原因。《香港01》今日引述「港府消息人士」指出，馬凱因捲入香港民族黨召集人陳浩天的FCC演講事件，明顯不符「對香港有好處」的條件，故馬凱不獲批工作簽證續期。

報道引述該港府消息人士說，「北京對FCC（外國記者會）不滿，這是事實，大家有目共睹，不過今次真係無指定香港做嘢」。

馬凱不獲續簽證，全因港府根據相關條例，認為馬凱不符續期條件。

消息人士解釋，當局考慮是否批准某申請人工作簽證，主要考慮數個條件，包括香港是否缺乏該類人才、申請人的學歷及工作資歷是否與在港工作有關連、申請人薪酬是否不低於本港同類別僱員等，而最重要的一項是申請人來港是否對香港有好處或有貢獻，馬凱因涉及陳浩天演講，不符有關係件。

港府嘅存在是否對香港有好處或有貢獻

一早知係班奴才懶叻邀功啦
好地地等佢丟淡少少先算帳啦

777自掩

HK01

做多左啦

呢鋪真係變豬隊友

我最想知係邊個落order做嘢

續證條件寫明唔俾陳浩天演講, 你犯咗真係冇嘢好講.

香港好多人鍾意揣摩上意做d 擦鞋野

是否777 or 比加超自把自為，或者大陸將個波給777負責，令到英國，美國和歐盟同時出聲！

求奇搵條友出黎食左隻死貓算啦

HK01衝出黎護主, 今時今日大陸一個眼神已經係叫緊你做野
咁都可以話大陸無指名, 呃師奶?

01出哂名鬧政府唔鬧北京
講句「消息人士透露」就信到十足

連登仔好撚天真, 真係以為大陸唔講明就等於無指你做野

出左事就割席
收皮啦

又係果D "咩衰都係港府衰,北京是無辜的"

hk01 = 信都on9

參考返彭定康嘅說話

－－－－－－

我感到憂慮的，不是香港的自主權會被北京剝奪，而是這項權利會一點一滴地斷送在香港某些人手裏。

My anxiety is this: not that this community's autonomy would be usurped by Peking, but that it could be given away bit by bit by some people in Hong Kong

出自:彭定康任內最後一份施政報告（1996年10月2日）

中國人上司最鍾意講「你懂的」
D細就自動去做
唔通咁就代表唔關大佬事？

無指明=暗示

我就唔信林鄭會自殺式做呢單野

19成日講果句: 你懂的.

其實仲衰過唔直接落指令 等你做多啲 得到更多 當然做得過左火傷返主人就另一件事

最好一石激起千層浪 最好香港死
回到風平浪靜的小香港就夠

平時大大聲講一國
而家就話唔關佢阿爺事

「不過今次真係無指定香港做嘢」

即係其他嘢全部都有?

同大紀元果啲乜柒都係"江派所為,支那政府其實係好人"有乜分別?

等死啦支那,期待你地全部高官簽証都唔批既一日

你就係好天真
以及連登仔好似你口中咁天真

又話係國家內政, 依家又話唔關北京事

中聯辦打電話比777 你估有證據咩
不嬲中聯辦有一套 北京又另一套 唔係咩叫西環治港

所謂當家作主結果又係揣摩上意，華人D封建基因我諗殖民幾百年都係唔夠

做多D呢D啱架喇

起碼香港真係敗係你班狗奴才手上

仲有我又唔覺得中聯辦會無份

奶共01唔好借D意維穩

我明你講咩, 睇到既

班官雖然仆街
但唔係傻既
冇唔會敢自把自為拒絕申請
不過死貓就一定要有人依架啦

真係好岩
自主權唔係北京衝落黎拎
係香港班撚屌自己獻上去

陳恒鑌反駁：中國香港發不發簽證要向英國解釋？

(大公A1頭版) 屈穎妍：只趕走馬凱，沒有槍斃，算最文明了

岩呀
一個只係區區中國香港既 議員 仲有葛珮帆+吳秋北
一個係中聯辦控制既香港左報
唔係官方

外交部駐港公署：簽證事務屬港府處理範疇 外國無權干預

中國官方英文報章《中國日報》: 簽證與否屬主權 其他政府不得干涉

指「支那化」是很惡毒標籤 《環時》促馬凱反思：少了他，不損港言論自由

【FCC副主席續簽被拒】中國外交部：中央堅定支持特區政府依法處理有關事務 任何外國無權干預

外交部都分割獨立出去

肥彭幾時都講得岩

Freudian slip
無指定唔代表無 comment / advise 過
好簡單，只需要有啲人問一啲引導嘅問題
某人咁樣做，在法律上是否合符工作簽證逗留條件？是否與港府政策相違背？是否損害香港利益？
再加多句，根據基本法，香港是中国一部份，特區政府有責任維護基本法最根本基礎，否則其他嘢都是空談，再者廿三條未立法，但由中央任命嘅港府官員是否要照顧國家安全？
全部都係 open questions，但答案好清楚而唔需要講明

維穩

共產黨一向啲指示都係"你心知肚明知道應該點做"

外交事務屬於中國權力之中

姓屈條八婆 成個義和團打手咁

又同中共洗白

全世界係問緊港共正苦解釋，要解釋就正正式式出嚟講，唔好搵間共媒引述"消息人仕"。

要中港溶合呀嘛
咁俾人制裁果時仲講乜hk is not china啫

唔駛老細出聲自己都識得做嘢
唔知下届保安局長會由邊個接手呢

hk01又想幫北京spin
死走狗

每次都係引咩消息幫北京spin
上面班傻仔仲信到十足